\newcommand{\Ohm}{\SIUnitSymbolOhm}

Wir schätzen die Unsicherheit des großen Potentiometers mit dem die Brückenschaltung ausgeglichen wird auf $0.01$ Skalen. Die Fehlerrechnung erfolgt durchgehend mit ``gaußscher'' Fehlerfortpflanzung, siehe \cite{unc} und Anhang.

Für den Quelltext der Auswertung siehe \url{https://gitlab.com/ces42/praktikum2/tree/master/BRU/daten}.

\subsection{Widerstand des Potentiometers} \label{sec:A7}
Für das kleine Potentiometer ergibt sich aus den Einzelwiderständen $R_{10}=\SI{103.0 \pm 1.6}{\Omega}$, $R_{10}=\SI{102.7 \pm 1.2}{\Omega}$ und $R_{100}=\SI{102.4 \pm 1.1}{\Omega}$ ein (mit dem inversen Fehler) gewichteter Mittelwert von $\SI{102.7 +- .7}{\Ohm}$. Der Fehler ergibt sich aus den geschätzten Fehlern des Potentiometers zum Ausgleich und dem $1\%$-Fehler des Vergleichswiderstands.

\subsection{Ohmsche Widerstände der Spulen} \label{sec:A8}
Für die unbekannte Spule erhält man einen Widerstand von $\SI{8.35 +- .09}{\Ohm}$.
Für die Kupferdrahtspule ergibt sich von A bis M ein Widerstand von $\SI{.32 +- .011}{\Ohm}$ und von M bis E einer von $\SI{.379+-.011}{\Ohm}$. Der Gesamtwiderstand der Kupferdrahtspule ergibt sich somit zu $\SI{.699+-.017}{\Ohm}$. Die Unsicherheiten sind die gleichen wie in \cref{sec:A7}.

Unter der Annahme das der Widerstand direkt proportional zur Windungszahl von A bis M bzw. M bis E ist, erhält man, dass ca. $46\%$ der Windungen zwischen A und M und $54\%$ zwischen M und E liegen.

